\section{Состав и порядок проведения испытаний} % (fold)
\label{sec:состав_и_порядок_проведения_испытаний}

\subsection{Предварительная подготовка} % (fold)
\label{sub:предварительная_подготовка}

Производится калибровка имитатора электростатического разряда (ЭСР) с помощью калибровочного устройства.

% subsection предварительная_подготовка (end)

\subsection{Начальная и текущая проверка} % (fold)
\label{sub:начальная_и_текущая_проверка}

Перед и в ходе проведения испытаний:
\begin{enumerate}
	\item
		проводится визуальный осмотр образцов на наличие дефектов: царапин, сколов, коррозии и отслоений лакокрасочного покрытия; \label{enum:1_1}
	\item
		проводится проверка работоспособности путем установки модуля в ПК, подключения ПК к электрической сети, включения и ожидания загрузки операционной системы.
\end{enumerate}

% subsection начальная_и_текущая_проверка (end)

\subsection{Общие требования к испытаниям} % (fold)
\label{sub:общие_требования_к_испытаниям}

Испытательный генератор располагают перпендикулярно к поверхности, на которую подают разряд, что улучшает повторяемость результатов испытаний.
Если невозможно расположить испытательный генератор перпендикулярно к поверхности при подаче разряда, условия испытания электростатическим разрядом должны быть отражены в протоколе испытаний.

Провод заземления испытательного генератора должен располагаться на расстоянии не менее \SI{0.2}{\metre} от испытуемого ТС во время подачи разряда, причем оператор не должен держать провод заземления в руках.

После каждого воздействия разрядом наконечник разрядного электрода испытательного генератора необходимо удалять от испытуемого ТС.
Затем испытательный генератор настраивают для подготовки к следующему единичному разряду.
Эту процедуру повторяют до завершения подачи всех разрядов.

% subsection общие_требования_к_испытаниям (end)

\subsection{Испытания при прямом воздействии электростатическим разрядом} % (fold)
\label{sub:испытания_при_прямом_воздействии_электростатическим_разрядом}

Проводится начальная проверка опытных образцов согласно разделу \ref{sub:начальная_и_текущая_проверка} данной методики.

Воздействие ЭСР реализуется с помощью ручного имитатора электростатического разряда согласно требованиям, описанным в разделе \ref{sub:общие_требования_к_испытаниям} данной методики.

Испытания на устойчивость к прямым (контактным) разрядам проводятся при установленном напряжении генератора в \SI{4}{\kilo\volt}.

При контактных разрядах следует сначала прикоснуться наконечником разрядного электрода к испытуемому оборудованию, а затем замкнуть разрядный ключ.

Воздействие повторять 5 раз.

Порты воздействия: печатная плата, микросхемы FLASH-памяти, контакты модуля.

% subsection испытания_при_прямом_воздействии_электростатическим_разрядом (end)

\subsection{Испытания при непрямом воздейтсвии электростатическим зарядом} % (fold)
\label{sub:испытания_при_непрямом_воздейтсвии_электростатическим_зарядом}

Проводится начальная проверка опытных образцов согласно разделу \ref{sub:начальная_и_текущая_проверка} данной методики.

Воздействие ЭСР реализуется с помощью ручного имитатора электростатического разряда согласно требованиям, описанным в разделе \ref{sub:общие_требования_к_испытаниям} данной методики.

Испытания на устойчивость к непрямым (воздушным) разрядам проводятся при установленном напряжении генератора в \SI{8}{\kilo\volt}.

Испытательный генератор следует, по возможности, быстрым движением приблизить до прикосновения к испытуемому техническому средству (ТС), не вызывая механических повреждений поверхности.

При испытаниях воздушным разрядом разрядный ключ, который используется для контактного разряда, должен быть замкнут.

Воздействие повторять 5 раз.

Порты воздействия: печатная плата, микросхемы FLASH-памяти, контакты модуля.


% subsection испытания_при_непрямом_воздейтсвии_электростатическим_зарядом (end)

\subsection{Оценка результатов испытаний} % (fold)
\label{sub:оценка_результатов_испытаний}

Оценка результатов производится следующим образом.
Результаты испытаний должны быть классифицированы исходя из прекращения выполнения функций или ухудшения качества функционирования испытуемого ТС в сравнении с установленным уровнем функционирования, определенным изготовителем ТС или заказчиком испытаний или согласованным между изготовителем и пользователем ТС.

Рекомендуется следующая классификация критериев качества функционирования ТС при испытаниях на помехоустойчивость:

\begin{itemize}
	\item Нормальное функционирование в соответствии с требованиями, установленными изготовителем, заказчиком испытаний или пользователем.
	\item Временное прекращение выполнения функции или ухудшение качества функционирования, которые исчезают после прекращения помехи и не требуют вмешательства оператора для восстановления работоспособности.
	\item Временное прекращение выполнения функции или ухудшение качества функционирования, восстановление которых требует вмешательства оператора.
	\item Прекращение выполнения функции или ухудшение качества функционирования, которые не могут быть восстановлены из-за повреждения ТС (компонентов) или программного обеспечения или потери данных.
\end{itemize}

% subsection оценка_результатов_испытаний (end)

% section состав_и_порядок_проведения_испытаний (end)

% \pagebreak
